政府EO職系咁強勢係有咩原因

EO雖然係學位職系，做既野只係高級打雜
所需既專業要求，以至係職系做野既難度都不及其他學位職系
學位職系黎計只係得IT佬/社工/中學老師/言語治療師起薪高過EO
後者係真正既專業，做野難度遠超EO

但講緊EO只要幾年就可以升上PT28起薪既EOI，同時基本上正正常常都會升到SEO(34-44)
反而上面提及既職系，雖然社工/中學老師/言語治療師唔洗升職都已經去到max33，但要再上一級係好難，亦要好多年資，唔係個個做到(言語治療師更加係冇得升職)...
而且係要升完再升多一級先可以去到pt40-44，講緊已經係地區管理層/細校既校長級別

到底係d咩原因EO可以咁強勢
明明只係打雜，但可以得到幾年就pt28、退休至少pt44既待遇？

六日勇武休息 請和理非全面進場 3點18區和你shop！

因為政府要靠高薪養廉 ，eo 職系可以接觸到好多機密資料， 同編制大 升級快

妒忌呀? 我地政府工係咁架啦年年跳PT人工又高
onon99咁point 30 都6萬蚊人工
返工又hea又唔冇咩野做日日炒股打機等收工

警察毅進都咁高薪 廉?

因為唔高薪冇人會做
如果比得20k 就算我得個文科degree 我出去闖唔好

其實EO競爭大，入到都唔廢
都好合理

個d 要shift ，eo 9 5 處尊養休

補充一下，小學老師依家同中學老師起薪一樣了

因為林奠推咗全民GM，起薪point 17(/15)

政府工不嬲高門檻
入到去做根本唔洗咁高學歷/語言
隨時可能開會mark下名
用間尺度下文件margin位

基本上無事無幹4-5年就上eo1 之後就等下上seo好彩既話上埋ceo都咪話唔fat fat

7點收工係基本。。人工包左

做咗幾多年？
入職前考咗幾多次？

身為一個剛入職fg eo
其實有d位可以好chur 亦都有batchmate 比較輕鬆
穩定係真 不過真係唔多發揮空間
做左一排已經考慮緊應唔應該出來考返個專業 （本身ug accounting grad)

應該係人工高先競爭大，而唔係競爭大所以人工高

所以咪話唔公平
一d真正需要大學專業知識既學位職系就要慢慢升上去
搞下文化做下妹仔既EO就火箭咁升PT

政府既職系架構20年黎都冇改
其實學位職系係唔係應該要重組呢
d行政職系(除左ao外既jre officer)，應該維持pt14-27
新興專業職系(唔係傳統專業如醫律等)就去返以前既pt18-33，中間加4、5個omitted points就差不多

係，但今時今日做到EO都有返咁上下料
唔差得過老師/社工嗰啲
所以「強勢」都好合理

4個月
第一次考

當然唔係話佢地冇料
但係職責內容班係嚴重overpaid
即係一個大學生做文員唔會因為佢好叻，而代表文員需要好高人工
老實講EO做既野深度同廣度同大部份2A3O officer差不多
2A3O officer都有大把好叻，LO/SSO/LE...同EO能力其實真係唔會差太多，但佢地人工同升職速度明顯就合理好多

因為Gynocentrism
女性中心主義。
所有以女人為主既職業又好乜又好。
基本上都係為左優待女人而存在。

EO 7-80%係乜都唔撚職既女人黎。

注

就現代社會而言。
文科=垃圾，佢根本唔會生產到一件商品出黎或者賣到一件商品出去。
啲垃圾文科女人駁之前諗下點撚解外國技術移民從來無文科「人材」﹖

人地問你點解你咁撚晒米飯你就話
「正到傻」
係咪弱智﹖

有大志就唔好做公務員
搵廿幾萬一個月都唔會玩到跑車住大屋

考到先算啦你

我唔需要做EO
同埋考唔到就唔可以批評?咁我諗大把人冇資格批評白衫狗overpaid

哦，原來係想批評，唔係討論原因，寫清楚d嘛。冇人話要考到先可以點點點。希望你唔係考唔到所以先開post啦

邊個係因邊個係果？

認同，其他2A3O officer架構真係差，要等好多年先有得升
EO算係合理，係其他差

待遇好係因，人叻係果
所以結論咪合理囉

連登有幾多個搵20萬
2皮都難啦

考eo = 考英文
唔需要咩強勁思維/辦事能力，但出口/筆一定要成文，咁你咪當另類技能，無咩好講

要幾多年先升到EO1?

純粹考速寫文章及面試官是否閪女人
彩數大於一切

道理同做popo一樣
popo用錢黎收買毅進仔 用錢操控佢地
eo用錢收買班叻人 困住佢地係個政府體制入面做d下欄野 做到個人鳩下鳩下出唔番去私人市場 無曬競爭力

EO職位遠遠比同級別的Analyst/Programmer職位知名度高，好多朋友都未聽過AP2呢個職位

架構改得最大既係低級文職公務員

將以前既OA,打字員，文員等既職系合埋做文書主任職系，加個officer稱號俾你唔代表擁有officer既人工和地位。

政府班EO係想ACO同佢地揹responsibility 先咁改，特別係針對assist EO/departmental grade處理finance果班ACO（根本係政府縮數，想搵班pt3黎做pt1x既野）

其他職系根本無點大執，經常開新位就有

唔廢林奠咪AO嘅典範囉。唔怪得呢五個月嚟所有政府決策都咁出眾

人地講eo你就講ao

成日比老細話「公文黎嫁，加多幾格啦」
我心諗

Eo潛規則3大？

催淚彈係政府死穴

快啲入呀
搵人同我瘋狂做文宣

喺馬路等緊車嘅時候又屌下空氣污染
喺餐廳又同隔離枱屌下催淚彈致癌
喺街度見到阿婆提下佢戴口罩

總之要灌輸
政府唔做嘢 全民食化武
將矛頭指向
政府不作為
黑警謀殺全港市民
文宣升級：KO港豬必殺技曝光

4-5年 前幾年就3年(一過bar即刻act EOI =25歲EOI)

高薪養廉無發生係香港 你睇班高官就知 根本係人心不足蛇吞象 佢地係體制之內有好多都隻手遮天 無民主就無制衡嘅能力 所以無論點我地都要爭取到民主如果唔係講咩都假

俾人周到示威 我諗唔洗再諗AO 月入50K
唔緊要 為香港 我地會放棄哂！

以前好想考到aoeo
而家一啲都唔想入政府

我依家搵2......千炸屌

利申啱啱今年做完IVE仔未搵到工淨係炒緊散

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

理論係咁

現實aco都

呢個年代入職既2a3o質素唔會差過eo。
相反job duty 難度絕對高過eo，有啲仲要執法。

政府唔係做生意
使幾多錢都係市民比出嚟

所以唔需要理合唔合理
政府只係需要一個為佢帶嚟最少管治麻煩嘅方案

垃圾先做政府工 得罪講句

愈黃先要愈入政府
你唔入啲藍同新香港人就會入晒

就算改變唔到個政策
至少都要霸左啲位
咪俾啲垃圾人種搞利益輸送晒去大6

篇篇班垃圾管緊你

偏偏

冇計喺政府角度2A3O唔係要求大學畢業先做得(雖然基本上未見過冇degree嘅考到)，所以一定升得慢過JRE officers

EO某啲posting會同2A3O做相同嘅嘢
但呢啲惡哽位EO可能捱一個posting做幾年就以後唔使做，但地莊2A3O就成世不斷loop只係幾年post一次去唔同地區

政府就係咁撚鳩

一定要將呢種以女性為主既主義拉落黎
比女人lead 個社會死撚硬
咩實事都做唔到 不知所謂

連登好多依噢撚

多數做到幾點收工？係咪好多ot？

8成日日準時收工

不嬲都係廢人

係精英就做咗AO啦EO擺到明係高級打雜你想幾有質素

如果EO唔係人工咁高 你私人市場做所謂manager 人工咪仲比人壓低...

文科=垃圾？

CRO II 出interview未？

offer都出埋

有好有唔好啦
出面manager真係有權, 多野玩D
可以幫公司決策, 控制人事
但總部話炒你就炒你 & 比人渣著春袋咁番工供樓

EO唔同不問世事,人工隨年紀加
無實權, 自己做自己果份

恭喜巴打

老實政府工有頂點

但私人工可以話係無限

可以做到發達/上市公司主席
香港人過去20年大把無學歷既人喺香港創造經濟奇績
如果個個都諗做政府工
呢個城市發展一定會好慢

樓主個問題係根本新入職既大學ACO同EO已經無明顯既工作能力分別。
你倒轉兩個位既人，一樣WORK。

而個分別唔會大到，唔係你就做唔掂果個層次。

而其他要專業技能而又同EO一樣POINT既，依燃係「唔係你就做唔掂」

你睇吓你正負評咪知。
比女人投票權。個社會注定玩完。
佢地唔會理佢地產出多少，佢地只想索取。

係。

EO 唔易做架
唔好睇小政府工，要做到滴水不漏
唔係個個做得掂

你搵個8000蚊中女文員阿姐都做到咁既工作(如果內容係中文的話)

有邊份私人工做文書唔係要求滴水不漏

咁可能因為我做嘢無咁完美，政府真係做唔呢

要寫 meeting minutes
可能要寫department既月刊
要熟政府CSR

但聽講個jre綜合招聘考試好難過？

係唔易考. 實升eoi
但無可否認係admin野. 左手交右手
meeting minute 呢d唔好再講. 都係普通人都做到

有d位係多野做多ot但見唔到係極難既problem solving
好難話唔叫高人工 性價比高

.....出面邊間可以錯漏百出
介紹下黎做

其實任何一份工做到滴水不漏都唔易
政府有樣野唔駛怕
唔駛怕比人炒

唔係話高唔高估
但事實EO grade係幾萬考生入面得200人考到

Lm

唔係話高唔高估
但事實EO grade係幾萬大學考生入面得200人考到

因為之前係政府做過，未過試用期已經走左，真係覺得佢哋幾叻下

可能因為我之前同印度人做開嘢，做嘢已經變到好 casual ,真係適應唔返

你可以試下去做下，感受下

EO 同CEO, 都會揀前者, 無壓力 , 人工又高

印度咩工?

你當係IT啦

睇下你英文水平既姐。
如果f.7就可以考，我相信都會有人f.7考到。

其實EO一般係做啲咩？

你自己諗下有班廢柴文科女人晒緊你稅金間接整到香港樓咁撚貴你就會好火

因為個條件寛先會有幾萬人考。
真正叻果啲係
幾百個人考得幾個入到果啲

因為本身你連入場考既資格都無。

以前曾陰權果代咪中七都做到EO。

女人做乜春都話自己唔易架喇

事實係對比專業職系
就算人工低過佢既2A3O
2A3O做既野都難過EO多多聲。

與其話eo overpaid, 不如話係出面市場相近工作性質嘅工人工低到極唔討好，先令人覺得eo人工高得離譜。
eo duties 其實好闊，有好hea都有好chur好重要嘅posting. 成個grade 幾千人，人多就惡架啦。 唔好咁魚蛋論啦，嘈下幫下其他post加point好過啦。

手足冷靜d先.
不嬲都認同佢地overpaid又西口西面

可唔可以借圖一用，想寫啲生態同二噁英相關文宣，thanks!!!

連毅進仔都咁高人工，每年2萬個大學畢業考生爭住入嘅EO先好得果少少，真係唔算overpaid
反而係其他post陰公

識有人有EO OFFER但連再早d考既LO interview都冇
有時唔係能力問題，係真係運氣

唔係話零難度
但同其他學位職系比真係冇得比下嘛
老師、社工、言語治療師、it佬、評稅主任依d全部都係專業人士
做既野一定深過同多過EO仔
事實上EO都只係幫緊依d departmental grade做野，人工反而升得比人快

更加唔好講未被學位化既某d醫療人士，例如護士、pt、ot
人地唔升職既MAX都冇EOII高
而佢地要升一級既難度同時間，尤其係護士，係高好多

唔同其他私人工比，而係同返政府工比
要將依D行政類OFFICER既人工同新興既專業人士學位職系工種睇齊，甚至升得快過佢地好多係絕對唔公平

紀律部隊又係overpaid得好緊要
用同樣入職要求去比
警察去起應該係pt3架咋，白衫都只係2a3o起薪即係pt10
當你要輪班好辛苦、紀律部隊要高人工d，警察最多咪pt6、pt7，白衫pt13、14都比到盡

如果真係做到專業人士
你樓上果啲職業可以做到十幾萬一個月

你都戇鳩鳩
位就得咁多 你試下EO位數再開多D 咪一樣多左人入到囉
唔係邊個係精英先入到 而家係個個一樣程度 睇下IN表現好D先入到
精英都未必入到啦 你開位先得架
係度打晒飛機

紀律部隊55歲退休
搵少5年錢

又係到吹 正正常常SEO?
30年前定40年前？

現今入既所有職都起碼10-15升一級
考試升級 見習職系除外

你大可以話唔使語文能力好都做到EO
但我只能夠講好彩多 你英文廢
點樣過面試既呢？ 一係夠假
一係識交戲

係架。一講女人既事實就會被指出係「仇女」
之後就要睇醫生架喇。

你繼續睇到女人著數晒既社會繼續扮盲喇
因為咁對你黎講先係最正常。

EO，明顯overpaid

AO有陳志雲，EO幾時出番個代表？

Donald

就到jre, 大家慎防擾敵

人地強姦金 條數會=果五年錢一部分
黑警個強金政府供好多

EO掌握重點部門(人事/財務/供應/總務)亦作為AO常秘的內線，人事管理屬CSBGGO獨立管理，係公務員隊伍的核心，各部門管理層透過EO監視各業務單位(部門職系)，點會唔強勢?

咁你明點解政府咁廢喇

你用私人公司效率比的確廢好多，但政府唔係為賺錢及效率，相反係監察最重要，唔會比任何人/組織話晒事，好多時做得野的影響力都好多，就要切法制止

傻喇。我意思係多女人就廢

佢都係做左EO冇幾耐就轉去做AO

中學老師起薪15定17?

[url]無撚腦[/url]

新嗰批紀律部隊係60歲退休

所以話政府是廢咯。根本做唔到耶出來。

eo係咪要英文勁？

有教育文憑就17 冇就15

想問下eo係咪真係咁難考？

唔可以叫難，但唔易，個人覺得EO係雞肋

想問你地收到7號考試既信未？

筆試考實力 面試講彩數
哩個係政府見工嘅定律

但EO的確係個幾雞肋嘅位 唔上唔落
同ACO做嘅野好類似 只係佢地個pt可以掂confi. Restricted嘅野 同埋寫大量文字

唔係EO位有問題 而係政府內部本身就好撚有問題
根本就要由頭改革

其實唔難
佢要嘅唔係最叻嘅人
我覺得反而係要和善humble嘅人
咁當然過到jre都證明你本身都唔係太差啦 考唔到可能只係佢地覺得你成個人個vibe 唔係eo vibe
（例如太aggressive)

其實你expect eo係做咩
本身好多eo嘅duty 就已經好廢
例如要試啲濕鳩system 同處理啲同事之間不和
所以唔係多女人所以廢 而係好多男人自覺呢啲duty太廢自己都唔會想做

EO都係睇位，有啲的確要大量思考

你又點睇AO?
升到d6好多都係空降去做署長
人地d departmental grade係有專業知識+經驗
其實都應該幾唔gur d ao

你睇林鄭都大約可以知道AO係咩事
我冇同過AO接觸我唔太清楚佢地到底有乜做

咁培訓AO係培訓一個出色管理人
好似MT 特別地產MT
佢知個flow, analyse, make decision
實際做就professional / technical 做
MT有幾多個要埋工程師/則師牌？
有個RPS已經少數 而且不必要

呢啲咁悶既行政工作
唔高薪根本無人做呢啲下把位
編制大，流失率唔低，每年咁多人出出入入，結果就做就升職快既情況

你話唔要學位咩，又唔得喎，需要有返咁上下語文能力
不過真係睇你做咩部門，可以好忙可以好hea

我個EO frd話平均每月出信出memo要打四至五萬個英文字

有d EO真係好撚廢 做野唔掂管人又唔掂

所以某d專業部門要ao做head真係有d問題
一係就雙署長，AO就行政個邊，專業departmental grade就做服務

aco仲悶，一樣大把人狗沖
而且同樣係大學畢業，aco隨時只係英文差過eo個個
但aco頂薪先叫追過eo起薪

我諗大部份中層公務員成世人最叻仔就係考入職試同final in果陣
過左關就諗住hea一世就算數

文職做到65
一樣比discipline做多5年

仲要係高pt做多5年
差不多拎成5-6球

你開下鼠王芬

如果派咗你去管啲廢中師奶級老屎忽
EO比佢地屌番轉頭添啊

大把EO惡到成個訓導咁